鄭若驊：每個市民都有責任尊重法治同維護司法獨立

律政司司長鄭若驊出席立法會會議期間見記者，指本地及外國均有言論及行為干涉法庭裁決，甚至要求釋放被捕人士。她強調社會任何人可根據事實，理性客觀討論判辭，但絕不可以攻擊司法人員及作出惡意報導，「唔係我鍾意呢個結果就拍手掌，唔鍾意呢個結果就罵」。

她續稱希望社會有一定水平，「每個市民都係有責任尊重法治同維護司法獨立」，又強調一定要視乎判辭提及的原因。她不認為自己「發聲太遲」，指當有人超過法律容許討論的合理程度，作出近乎恐嚇司法人員的行為時，律政司必然會出來發聲，「唔係每一次有人喺文章報刊發表意見，律政司司長都要出嚟評論吓人哋嘅意見」。

對於早前有報道指英國考慮停派法官到香港擔任非常任法官，鄭若驊則表示《基本法》就司法制度有鞏固基礎，過去逐步建立本港的司法獨立。她又指，終審法院的非常任法官可參與包括憲制、刑事的任何案件，證明香港的司法獨立機制穩固，亦希望外國具知名度的法官繼續來港工作。

但律政司同黑警唔使尊重法治

暗屌文匯大公中聯辦?

唔明點解「尊重」係責任......佢識唔識中文 ???

行行下街同個學生妹講, 你有責任「愛」我?

講個笑話：香港司法獨立

基本法無講, 但可以叫人大釋法
或者叫人大會常務委員會通過納入《香港特別行政區基本法》附件三咪得囉

大公文匯係黨國機器，唔係市民

司法獨立就係
我鐘意就撤控
對住異見者就上訴加刑
班狗就一定係誠實可靠既證人
邊個出聲唔同意就係唔尊重

佢為左must尊重呀嘛 咪講到有責任尊重
佢唔係有責任"維護"已經唔係路啦

法治只係維穩工具

一個無法無天既人叫人尊重法治，同一個無鳩既宦官話做愛好開心一樣

口講尊重，實則縱容暴政濫權濫告自己班藍撚又唔講

大波華幾時死

走佬失敗 講經咩

藍絲：「警察拉人 法官放人」

除咗佢

掟寵物落街都唔起訴仲點尊重呀

獨立？
鄭若驊係咪想搞港獨？

極權社會仲有司法獨立咩

以正義之名行邪惡之實
呢d真係最可恨

黑警，藍屍同大波華除外

律政司上訴算係咩

無理介入私人檢控
轉頭叫人尊重法治

香港唔係三權合作咩，定你依加想挑戰国安法呀